
# Go-Rest-Login
## Design und Beschreibung

Ich verwende fuer den Go-Rest-Login die Programmiersprache golang. Da diese fuer Webapplikationen ideal ist, da es dafür in go kein Framework braucht. Zusätzlich kann man go compilieren im Gegensatz zu anderen Sprachen. Fuer den Webserver wird das Package http von go verwendet. Dann wurde eine einfache REST-Schnittstelle und eine SQLite Datenbank erstellt. Zuletzt wurden die Passwoerter verschluesselt und das Programm getestet.

Zustaetzlich gibt es einen Go WebAssembly Client, welcher mittels Get-Request Daten von dem Server runterlaedt und als Tabelle ausgibt.

## LICENSE

Copyright (c) 2019-2020 Markus Frank. All rights reserved.

This program is free software.
Distribution is permitted under the terms of the GPLv2

## Implementierung

#### main.go

REST-Webserver in der `main()` definieren: 

HandleFunc weisst `/register` der Funktion personCreate zu.

HandleFunc weisst `/login` der Funktion personLogin zu.

Der Port ist 8080.

`http.NewServeMux()`

```go
func main() {
    http.HandleFunc("/register", personCreate)
    http.HandleFunc("/login", personLogin)
    err := http.ListenAndServe(":8080", mux)
    log.Fatal(err)
}
```

**struct**

Ein struct ist eine Art Interface oder Objekt in denen man Daten speichert. Diese eigen sich ideal zum Umwandeln in json oder speichern in einer Datenbank.

```go
type Person struct {
    ID string
    Username string
    Password  string
}
```

**init()**

Init-Funktion ist die Funktion die immer (auch beim Testing) ausgeführt wird. Sie eignet sich gut um fürs Initialisieren von Objekten, die gebraucht werden und um Datenbankverbindungen aufzubauen.

```go
var db *sql.DB
func init() {
    db, _ = sql.Open("sqlite3", "./user.db")
    statement, err := db.Prepare("CREATE TABLE IF NOT EXISTS people (Name TEXT PRIMARY KEY, Password TEXT)")
    if err != nil {
        log.Fatal(err)
    }
    statement.Exec()
}
```

**Default User in init()**

Dieser User wird für die Test-Cases verwendet und wird daher in der init erstellt.

User = "user"

Password = hashed "password"

```go
statement, err = db.Prepare("INSERT INTO people (ID,Username, Password) VALUES (?, ?, ?)")
if err != nil {
	log.Fatal(err)
}
hashedPassword, err := bcrypt.GenerateFromPassword([]byte("password"), bcrypt.DefaultCost)
statement.Exec("user@domain.ac.at","user", hashedPassword )
printUsers()
```



**personCreate**

`json.NewDecoder(r.Body).Decode(&p)`holt den Request body und weist sie einem struct Objekt `var p Person`  zu. 

Dann noch die Daten in die Datenbank eintragen.

```go
statement, err = db.Prepare("INSERT INTO people (ID,Username, Password) VALUES (?,?,?)")
if err != nil {
	log.Fatal(err)
}
statement.Exec(p.ID,p.Username,p.Password )
```

mit `fmt.Fprintf(w, "Person: %+v", p)`antworte der Server in der Rest Schnittstelle.



**personLogin**

Das json holt sich diese Funktion genau wie die Funktion personCreate. Zusätzlich wird die Datenbank nach einer Person durchsucht, die das selbe Passwort hat.

```go
var (
    dbid  string
    dbpassword  string
)
query := `SELECT ID,Password FROM people WHERE ID = ?`
err = db.QueryRow(query, p.ID).Scan( &dbid, &dbpassword)
if err != nil {
    http.Error(w, "Failure User doesn't exist", 400)
    return
}
err = bcrypt.CompareHashAndPassword([]byte(dbpassword), []byte(p.Password))
fmt.Fprintf(w, "Successfull Willkommen") //Willkommensnachricht
```



Verschlüsselung:

```
hashedPassword, err := bcrypt.GenerateFromPassword([]byte(p.Password), bcrypt.DefaultCost)
```

**Passwort mit Hash vergleichen:**

p.password kommt von dem Json

dbpasswort kommt von der SQLite Database

```
err = bcrypt.CompareHashAndPassword([]byte(dbpassword), []byte(p.Password))
```




### Build tool Dependencies installieren

`go.mod`Datei erstellen und einen Modulnamen auswaehlen:

```
module Go-Rest-Login 
```

mit `go get [packagename]`die Packages in die `go.mod` hinzu generieren.

```
go 1.14

require (
	github.com/mattn/go-sqlite3 v2.0.1+incompatible
	github.com/pborman/getopt v0.0.0-20190409184431-ee0cd42419d3
	golang.org/x/crypto v0.0.0-20191206172530-e9b2fee46413
)
```

Sodass `go build` auch die Dependencies installiert.



### Testing

Json erstellen und Request erstellen

```
var jsonStr = []byte(`{
	"ID":"user@domain.ac.at",
	"Password":"password"
}`)


req, err := http.NewRequest("POST", "/login", bytes.NewBuffer(jsonStr))
if err != nil {
	t.Fatal(err)
}
```

Check Status Code:

Bei positiven Ergebnis wird 200 erwartet und bei negativen 400.

```
if status := rr.Code; status != 200 {
	t.Errorf("handler returned wrong status code: got %v want %v",status, 200)
}
```

Check Output:

```
expected := `Successfull`
if !strings.Contains(rr.Body.String(),expected) {
	t.Errorf("handler returned unexpected body: got %v want %v", rr.Body.String(), expected)
}
```

### Integration Tests(travis-ci):

**.travis.yml**
```
language: go
go: "1.13.5"
```

### System Testing mit curl

Register:

```
$ curl -d '{"ID":"user@domain.ac.at","Username":"user","Password":"password"}' -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/register
Failure User user already exists
```

```
$ curl -d '{"ID":"user2@domain.ac.at","Username":"user","Password":"test"}' -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/register
Successfull User user@domain.ac.at has been created
```

Login

```
$ curl -d '{"ID":"user2@domain.ac.at"r","Password":"password"}' -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/login
Successfull
```

```
$ curl -d '{"Name":666,"Password":42}' -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/login
json: cannot unmarshal number into Go struct field Person.Name of type string
```




## Deployment

#### Requirements

* golang

Installation (git)

```bash
git clone https://github.com/user-domain/Go-Rest-Login.git
```
Change Directory
```bash
cd Go-Rest-Login
```

Build + Dependencies installieren und ausfuehren

```
go build -o Go-Rest-Login
./Go-Rest-Login
```

simples ausführen

```bash
go run main.go
```

REST Testing

```bash
go test -v
```

Binary Ausfuehren
```bash
./Go-Rest-Login  #Unix and Unix-Like
Go-Rest-Login.exe  #Windoof
```

Binary Ausfuehren mit command-line-flags
```bash
./Go-Rest-Login --help
./Go-Rest-Login -p 8080 -i 127.0.0.1
./Go-Rest-Login --port=8080 --ip=127.0.0.1
```

Testen ob der Server laeuft:

```bash
curl -d '{"ID":"user@domain.ac.at"r","Password":"password"}' -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/login
```


**Troubleshooting**:

Wenn noch nicht alle Pakete (beim import zu sehen) installiert sind:

```
go get [packagename]
```

